{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010253",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군범집책"
    },
    "text": "軍範執策 (군범집책)\\n\n1冊61枚の筆写本である奎章閣図書は、朝鮮英祖の時代の南原の人物によって書かれたものとされていますが、作者の名前ははっきりしていません。 この本は、当時の政治の失敗に対する対策や警戒策を、儒教的な理念に基づいて提案しています。 全体の内容は、以下の37のテーマに分かれています。 - 第1テーマは、道徳心を持つことの重要性です。 - 第2テーマは、正しい気運を育てることです。 - 第3テーマは、私欲を捨てることです。 - 第4テーマは、旧聖賢の学問を学ぶことです。 - 第5テーマは、善備を選んで記述することです。 - 第6テーマは、正しく道祖師を敬うことです。 - 第7テーマは、自己磨きと戒めに努めることです。 また、14番目のテーマでは、宮中の内部を統治する方法が説かれています。 15番目のテーマでは、正しい言葉を受け入れることの重要性が述べられています。 16番目のテーマでは、国の綱紀を正すことが説かれています。 17番目のテーマでは、風俗を正しくすることが説かれています。 18番目のテーマでは、節約と質素に生きることを大切にすることが説かれています。 19番目のテーマでは、困窮者の苦境に対して繊細な察知を示すことが説かれています。 それから、20番目から29番目のテーマでは、略語や整理が行われています。 最後の37番目のテーマでは、過度な酒と女性の関与を避けることが述べられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "奎章閣図書は誰によって書かれたものですか？",
            "answer": "南原の人物によって書かれたものとされていますが、作者の名前ははっきりしていません。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書はどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "奎章閣図書は、当時の政治の失敗に対する対策や警戒策を儒教的な理念に基づいて提案しています。全体の内容は、道徳心や正しい気運の育成、私欲の捨て方、旧聖賢の学問の学び方、善備の選択、道祖師への敬意の示し方、自己磨きと戒めへの努力など37のテーマに分かれています。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で特に重要なテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で特に重要なテーマは道徳心を持つことや正しい気運の育成、私欲の捨て方、旧聖賢の学問の学び方、善備の選択、道祖師への敬意の示し方、自己磨きと戒めへの努力などです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で宮中の統治方法について説明されているテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で宮中の統治方法について説明されているテーマは14番目のテーマです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で風俗について説明されているテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で風俗について説明されているテーマは17番目のテーマです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で質素な生活の重要性について説明されているテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で質素な生活の重要性について説明されているテーマは18番目のテーマです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で困窮者への察知の重要性について説明されているテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で困窮者への察知の重要性について説明されているテーマは19番目のテーマです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中でどのように国の綱紀を正す方法が説かれていますか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で国の綱紀を正す方法について説かれているテーマは16番目のテーマです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で言葉の重要性について説明されているテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で言葉の重要性について説明されているテーマは15番目のテーマです。"
        },
        {
            "question": "奎章閣図書の中で酒と女性の関与を避けることが述べられているテーマは何ですか？",
            "answer": "奎章閣図書の中で酒と女性の関与を避けることが述べられているテーマは37番目のテーマです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 452,
        "QA": 629
    }
}